$K$ -поле, $V$ - кон-мерн. пр-во над $K, \; dimV = n$\\

\begin{definition}
	Линейный оператор(далее ЛО) на $V$ - линейное отображение $V \to V$\\
	$End(V) = Lin(V, V)$ - их множество.
\end{definition}

\begin{reminder} $\A \in Lin (V, W), \; E, F$ - базисы $V, W$ соотв. Задаётся матрицей\\
	$[\A]_{E,F} :\; \A E = F[\A]_{E, F}$\\
	$E = \evech, \; F = \fmvech, \; \A e_1 = a_{11}f_1 + .. + a_{m1}f_m\\$
	$[\A]_{E, F} = \ammat$\\
	$C, D:\;E = E'C,\; F = F'D$ - МП между базисами. Тогда\\
	$[\A]_{E', F'} = [Id_W\circ\A\circ Id_V]_{E', F'} = [Id_W]_{F,F'}\cdot[\A]_{E, F}\cdot[Id_V]_{E', E} = D[\A]_{E, F}C^{-1}$\\
\end{reminder}

\begin{designation}
	$\A \in End(V), \; E$ - базис $V$.\\
	$[\A]_{E} = [\A]_{E, E}$
\end{designation}

\begin{proposition}
	$E, E'$ - базисы $V;\; C$ - МП от $E$ к $E'$. Тогда \\
	$[\A]_{E'} = C[\A]_{E}C^{-1}$ - очевидно следует из напоминания выше\\
\end{proposition}

\begin{definition}
	$M, N \in M_n(K)$ называются подобными, если $\exists{C \in GL_n(K)} :\; N = CMC^{-1}$\\
\end{definition}


\begin{definition}
	Говорят, что на мн-ве $V$ задана структура алгебры над полем $K$, если на $V$ введены:
	\begin{enumerate}
		\item[1.] Структура ЛП над $K$
		\item[2.] Умножение $V \times V \to V$, т. ч
		      \begin{enumerate}
			      \item[a)] $(v_1+v_2)\cdot v = v_1\cdot v+v_2\cdot v \\ v\cdot(v_1+v_2) = v\cdot v_1+v\cdot v_2$
			      \item[b)] $\al(vv')=(\al v)v' = v(\al v')$
		      \end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{examples}\begin{enumerate}
		\item $K[x]$
		\item $M_n(K)$
		\item $L/K$
	\end{enumerate}
\end{examples}

\begin{proposition}$\;$\\
	$\A, \B \in End V$
	$\A + \B \in EndV \;: \; (\A+\B)(v) = \A{v}+\B{v}$\\
	$\al \in K; \al{A} \in EndV : \; (\al{A})v = \al{Av}$\\
	$B\cdot A \in EndV :\; (BA)(v) = (\B\circ\A){v}$\\
	Тогда $EndV$ - $K$-алгебра отн. введённых операций
\end{proposition}

\begin{proof}$\;$\\
	Аксиомы ЛП - есть(когда-то доказывали, что $Lin(V, W)$ - ЛП над $K$), остальные проверяются тривиально\\
\end{proof}

\begin{definition}
	$A, A'$ - алгебра над $K$. Отображение $i : A \to A'$ называется изоморфизмом $K$-алгебр, если оно является изоморфизмом колец и ЛП.\\
\end{definition}

\begin{proposition}$\;$\\
	$E$ - базис $V$. Тогда отображение \\
	$\varphi : EndV \to M_n(K)$\\
	$\A \mapsto [\A]_E$\\
	- изом-м $K$-алгебр.
\end{proposition}

\begin{proof}$\;$\\
	Изом-м ЛП - доказывали, когда проходили лин. отобр. Ну а для изом-ма колец не хватает только умножения $\varphi(\B\A) = [\B\A]_E = [\B\circ\A]_E=[\B]_E[\A]_E$ - ок\\
\end{proof}

\begin{consequence} $dim EndV = n^2$
\end{consequence}
